袁國勇：未來數日或是阻截病毒最後機會 籲全民戴口罩

港大微生物學系講座教授袁國勇的研究團隊在醫學雜誌《刺針》發表文章，指出按研究分析，新型肺炎病毒潛伏期約3至6日，未來數天可能是阻截病毒由內地帶到本港的最後機會，呼籲香港全民戴口罩以及經常用酒精搓手。

研究團隊在文章亦提到，在一個家庭群組個案發現，有83%家庭成員染上新型病毒，當中更有成員未到過武漢或濕街市，與患病家人同住數天後出現病徵，顯示新型冠狀病毒有高度傳染性。香港或澳門等任何一個國際城市，都容易成為另一個武漢或2003年時爆發沙士的香港。

文章亦提及，人傳人可能會在醫院或有到過武漢的家庭中出現，建議延長學校農曆新年假期直到情況穩定，避免有曾經返鄉的內地學生將病毒帶回校園。醫院亦應增購測試劑、防護裝備，以及相關的治療藥物，並需預備足夠數量的隔離病房應付疫情。